<iframe width="100%" height="450" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/303859489&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;visual=true"></iframe>



<em>O yogui, sentarse en posición de loto bajo el neem sagrado y juntos hagan una fuerza consciente impenetrable con la naturaleza. Los soldados de la muerte recibirán una gran bendición de su práctica. Luz infinita, blanca quema y penetra y enciende su oscuridad. Una reacción inmediata sacude su mundo. Los que se dieron tanto terror pueden morir en el terror de la Madre Kali, protector del planeta y de los yoguis. En las próximas embriones que habitara’n terminarán su recapitulación biologico con branquias y aletas.  Nadarán en aguas sucias tomando orines de otros pescados.
</em>
No muchas personas entiendieron el contexto de estas frases cuando les publiqué con esta foto el año pasado. (Nadarán en aguas sucias tomando orines de otros pescados.)  Fue una época muy oscura y recordé una canción punk rock desde mi juventud sobre la reencarnación y cómo los pervertidos con sus complejos Edipo renacen como peces. Nunca pensé que algo útil saldría de esos recuerdos, pero me di cuenta de que eran bastante perspicaces!


Preludio Para la Santa Muerte

Era un domingo con la familia en el rancho. Un hombre de la aldea local llegó en una moto de 4 ruedas. Era una persona que hizo algunos trabajos ocasionales para nosotros. Él estaba muy borracho y me vino a pedir dinero. Yo lo negué pero el me imploró. Sólo le dije que debería gastar el dinero que le doy en la comida para su familia para que sus hijos no tengan que venir a pedir comida de nosotros. No había manera de que le daría dinero para que pudiera continuar perjudicando a sí mismo y su familia con sus borracheras ciegas y desenfrenadas. Sus ojos brillaron con odio y empezó a descender de su moto para atacarme. Estuve preparado para defenderme, pero sabía que no se le permitiría a tocarme. Yo no tenía intenciones ni intereses menos el bienestar de su familia y yo sabía que el universo me protegería de él. Él vio que no tenía miedo, volvió en la moto, y empezó a pelar fuera del rancho. Con el fin de salir del rancho que tenía que voltear con una curva donde había sólo unos 6 metros de espacio antes de la calle paralela en el camino que conducía a la entrada. Iba a unos 30 kilómetros por hora cuando se dio cuenta que iba demasiado rápido y no podía dar la vuelta. Se volvió tan bruscamente que volcó la motocicleta debido a la inercia. Él salió volando como una cruz, con los brazos muy extendida y volar rápidamente por el aire después de ser arrojado de la motocicleta cayendo. Voló unos 8 metros casi perfectamente paralelo a la tierra en su trayectoria hasta que su cuerpo erecto pegó a un poste de madera, el “dormiente” del tren que usamos para colgar nuestra puerta. Fue enterrado un metro en la tierra con el suelo del desierto empacado sólidamente hacia abajo. Ahora, a este día, el puesto está torcido.

Se estrelló en el poste recto y se rebotó en la trayectoria opuesta a la que llegó, cayendo de dos metros de distancia de donde se estrelló contra el poste. Yo estaba seguro de que estaba muerto. Sin embargo, es un hecho común que la gente borracha al menudo sobreviven accidentes debido a que sus cuerpos son tan suelto y descoordinadas que sus huesos no se rompen o músculos no arrancan. Me quedé sorprendido por su fuerza bruta. Se levantó después de un minuto y luego volvió a caer de nuevo. Mientras yo buscaba uno de los miembros de su familia por venir y lo traen a casa en un burro mi amigo le aconsejó de dejar de tomar. Escupió sangre de su boca y dijo: “nunca”.

Me quedé impresionado con este sincronicidad. Yo estaba tan plenamente consciente de que su amenaza contra mi persona fue seguida inmediatamente por este accidente. Volví a mi registro mental para ver lo que estaba pensando durante y después de este enfrentamiento. Mi mente estaba muy claro y me acordé de todos mis pensamientos. Sabía que no podía hacerme daño, pero yo estaba dispuesto a llamar al San Bernardo para una merienda si él hizo un mal movimiento. Estaba aterrorizado de este perro monstruoso que siempre solía morder en el trasero cuando trabajaba aquí. El machismo es una fachada falsa, es puro miedo y los perros sienten eso. Casi todos los hombres de por aquí temen perros.

Mientras él estaba iyendo sólo pensé que que debe tener cuidado porque está ofendiendo a una persona inocente que tiene un montón de protección detrás de él. Yo no le deseo ningún mal, pero yo sabía que iba a tener una reacción inmediata a sus acciones. Mientras estos pensamientos percola a la superficie de mi mente estoy viendo la motocicleta volcar y el hombre volando en el aire hacia su despertar con el dormiente.

Esto sucedió hace 8 años, antes de nuestro Apocalipsis. Esos eran los “buenos tiempos” cuando los degenerados locales eran borrachos. Ahora todos se trasladaron a fumar “la piedra” o “crack” y trabajar para los narcotraficantes que han tomado control del valle. La gente están tan aterrorizadas y ahora fácilmente capitulan a la presión de los políticos locales a vender sus tierras. Las corporaciones terminan siendo dueños de estas tierras y las montañas. Hay una enorme reserva de gas debajo de nosotros en que muchos políticos locales e incluso nacionales han invertido.


La Mirada del Asesino y la Mente de Buda

Los narcos tienen pequeños campamentos paramilitares por todo el valle. Cada uno tiene un par de hombres con ametralladoras y bazucas. Uno de estos campos está cerca y hay un hombre en una motocicleta de 4 ruedas que conduce con su ametralladora atado a su hombro. Evoca recuerdos y sé que el va a sufrir la misma suerte que el borracho anterior si intente algo desagradable contra nosotros. Podía escuchar la motocicleta que viene de muy lejos y así que corrí hasta la esquina de nuestra propiedad a su encuentro. Quería ver si un ser humano podía ser tan malo, y ver a los ojos de un asesino para ver donde la persona es, si todavía existe una persona dentro de esa cáscara de la existencia malvado. Sólo le observé. Él pasó y actuó como si no me viera. Se volvió hacia mí de nuevo y asintió con la cabeza de una manera amistosa, buscando la confirmación de que estaba bien conmigo. Él parecía muy inseguro y quería alguna confirmación de mi. Me quedé de piedra. Podía sentir que él no quería enredar conmigo, sino que me envió un gesto amistoso. Supongo que incluso los carniceros humanos necesitan tener algún tipo de interacción social. Lo vi desde el interior de la mente de Buda como parte de esta esencia, así que ¿cómo podría no tener un Buda dentro, esperando en algún infierno oscuro para ser liberado de tales sufrimientos? Puedo juzgarlo socialmente como un peligro para la sociedad humana; puedo incluso herirle si trata de hacernos daño, sin embargo, ahora es imposible creer que no hay al menos algo de bondad en el más malo de las personas. Doy las gracias a la Realidad por mostrarme esto.

Cada vez que meditamos y cantamos kiirtan para crear una vibración espiritual positiva, el hombre sale en la motocicleta. Creo que nos quiere porque detecta nosotros como pacíficos, pero no sabe cómo demostrarlo. Las primeras veces que vinieron con su arma y simplemente observar desde lejos. A continuación, llegó sin su arma y acaba conduciendo en círculos como un loco. 

Vibraciones muy positivas asustan a la gente muy negativas. Incluso el borracho violento que estrelló aprendió algo de la ley del karma. Después, cada vez que pensaba en nosotros negativamente, tuvo un accidente menor y confesó esto a su mujer que más tarde nos dijo. Personas mundanas no pueden entender las leyes del espíritu y las energías sutiles del Macrocosmos. Incluso intelectuales sofisticados que tienen poca introspección y la armonía natural no saben nada de los reinos superiores de la mente que trabajan para nuestro bienestar si sólo los permitamos.

La otra mañana empezé a tocar la música de réquiem de nuevo por los malos de la area. Ellos nunca viven mucho tiempo y cada vez que empiezan a ponerse demasiado curioso acerca de por qué no hemos abandonado nuestro hogar para ellos, siempre pasa algo y nunca regresan. Soldados de muerte nuevos vienen a habitar los lugares y luego mueren y este ciclo se ha sucedido una y otra vez. Yo estaba en retiro de meditación, incluso antes de que llegaran me convertí en uno con el espíritu del desierto. Siento estos recién llegados como si entraban dentro de mi propia mente y he luchado para comprender qué es lo que hacen y por qué lo hacen. Ellos saben que su tiempo es corto y por lo que adoran a la Santa Muerte. Sin embargo, todavía hay una pequeña parte de ellos que todavía es humano y sufre.

Me di cuenta de lo Anandamurti quiso decir cuando dijo que hay seres humanos que son menos sensibles y conscientes que los animales y son realmente ya ni siquiera humana en sus mentes. Más bien, son como demonios. Sin embargo, sigo veindo una chispa de conciencia detrás de todo esto. No manifiesta bien, sino porque haytodavía un poco de consciencia human, esta consciencia se manifiesta en ser la vergüenza infinita y auto odio (dos tendencias fundamentales auto-conscientes) y el deseo de escapar de este infierno mental. Sicarios son las personas más infelices imaginable. No es de extrañar que después de ver los ojos de ese asesino que sentí que el tenía deseos intensos de suicidarse. Yo no quiero acercarme a que la energía oscura, pero parece tan claro por qué existen tales parásitos mentales oscuros. Tal vez es como un parásito físico, sino en el reino mental. Tiene su lugar en la naturaleza para mantener el equilibrio, pero a veces se sale de control. Estas energías no pueden tocar aquel cuya mente se entrega a la Conciencia Suprema; que sólo atacan a las mentes que están demasiado absortos en la violencia. La baja autoestima es una forma de auto-odio, aunque en un sentido mucho más suave que en el asesino narco. Muchas buenas personas que pierden su confianza y fe en la vida han optado por esta forma de salir de sus problemas también, pero el suicidio siempre fue una victoria para el ego ilusorio. Uno vino a creer que no había nada más que la propia pequeña y miserable ego. Uno nunca debe adjuntar el juicio a estas ideas sobre los suicidios, porque a veces la gente tiene los más profundos sufrimientos que serían inimaginables para muchos de concebir. La única salida es a través de un conocimiento profundo de sufrimiento, como mis amigos budistas me dicen con sinceridad. Esta toma de conciencia le da a uno la compasión por todos los seres que sufren en este aparentemente rueda torcida, desvencijada de la existencia. Este concepto del ego distorsionado de control sobre el propia ego imaginario es una defensa contra un auto-odio subyacente para el propio miedo y su resultada creación mental egocéntrica que ha ido mal y perdió su función de guiar la vida.  Uno se desespera, y hace algunos malas decisiones. La vida requiere grandes ideas, o estamos acabados baja la rueda cruel del materialismo. Todo depende de la ideación y la perspectiva de uno. Como Blake dijo:

“Love seeketh not itself to please

Nor for itself hath any care

But for another gives its ease

And builds a heaven in hell’s despair.”

Los soldados de la muerte narco acababan de regresar al valle. Habían ido y venido varias veces en los últimos años. Sus soldados mueren fuera con regularidad y siempre había otros nuevos listos para venir a habitar en su campamento cercano. Alla mantienen rehenes y luego los matan y tiran sus cuerpos en las montañas. Les dio la bienvenida con un solo de “Danza de los Espíritus Bienaventurados” en mi flauta quena bambú. Terminé y devolvieron mi saludo con disparos. “Bien, ahora ustedes quieren algo de mi oboe también?”

Yo realmente sentía protegida y no me preocupaba. Al principio, lo vi como una postura meditativa ideacional para crear un campo protector alrededor de nuestro territorio con el fin de mantener su mal de distancia. “A medida que piensas, en eso te conviertes”, dicen los yoguis. Ni siquiera voy a considerar la posibilidad de que nos perjudican, y por eso no lo harán. Sin embargo, a medida que yo continuaba a bombardearlos con Gluck y Bach, me di cuenta de que yo probablemente estaba tocando un réquiem para su próxima salida del planeta. Pensé en cómo esos niños fueron probablemente forzados en la parte paramilitar del cártel y que probablemente no eran tan diferentes del resto de los jóvenes de la zona. Los seres humanos van a hacer casi cualquier cosa bajo coacción forzada, en cualquier momento y en cualquier lugar. Los soldados casi nunca realmente saben para lo que luchan. Estos niños están muriendo en una guerra insidiosa diseñado para hacer que los mexicanos matan a los mexicanos, mientras que los gringos siguen robando su país. El plan es dejar que los lugareños violan y saquean mientras los imperialistas se aprovechan de esta situación.

Requiem Para Un Narco

Después de este descubrimiento, empeze a tocar la música para ellos, no tanto para asustar como antes, sino para tratar de enviar estas pobres almas algo hermoso. Si realmente son como los jóvenes en esta área, entonces probablemente han sufrido muchas privaciones y nunca realmente han sentido mucho calor humano y compasión. Hay muy pocas familias nucleares y casi todos los jefes de hogar son alcohólicos. Casi no hay oportunidades para estos parias. Sin embargo, el sistema se ha diseñado una estrategia para deshacerse de ellos y hacer dinero vendiendo armas y drogas en el proceso. Ya habían entrado en el rancho en algunas ocasiones en el pasado. Estan acustombrados que la gente tienen miedo de ellos. Sin embargo, decidimos reprender a ellos. Estaban aterrorizados. Ellos dijeron que escucharon voces en sus cabezas y querían irse. Dijeron que nos darían su protección. “No, gracias”, fue la respuesta.

Nuestra comunidad, Rancho el Misterio, se está convirtiendo en una comunidad de la yoga, el servicio social, y la naturopátia. Mi esposa estuvo recientemente en <a href="http://elmisterio.org/es/el-regreso-a-acteal">Acteal</a>, Chiapas distribuyendo nuestros medicamentos y dando tratamientos naturistas. Se trata de una comunidad que ha sufrido un gran trauma desde la masacre en los años 90 cuando unos paramilitares bajo mando del gobierno PRI masacró a 45 personas que eran en su mayoría mujeres y niños desarmados.

Yo me quedé aquí solo en el rancho en el norte durante ese tiempo. Era demasiado peligroso para pedir a nadie más por venir. Además, el miedo debilita las defensas energéticas creadas en un entorno natural acondicionado a una intensa práctica espiritual. Me dijo un aldeano local que escucha el chisme de los jefes locales de la mafia narco que estaban planeando matarme, que planeaban ponerme en una olla gigante de arcilla para ahogar el sonido del tiro. Ellos dispararon sus armas en las noches e incluso llegaron al borde de nuestra propiedad con una sierra de cadena funcionando a plena velocidad a las 2 am. Podía oírlo, pero, por la gracia, oí OM un poco más fuerte. Esto siempre me pasa cuando estoy solo; recuerdo que mi amor verdadero e infinito y me pierdo Aquí. Por los días rodearon alrededor de nuestra pequeña granja de 3 hectáreas con sus camionetas grandes de ultimo modelo tocando los últimos narco corridos. Me pareció que su música era aún más ofensivo que sus personas, ya que parecía manifestar y expresar el espíritu perverso que viven detrás de estos demonios oscuros. Yo había estado jugando mi réquiem para ellos cada noche. “The killer flautist awoke before dawn, he put his boots on and said”, ‘Narco, I want to kill you!’"“El flautista asesino se despertó antes del amanecer, se puso las botas y dijo”, “Narco, quiero matarte!” 

Yo sabía su rutina. Justo antes de que irían a hacer su trabajo sucio durante las “horas del brujo” de la madrugada, yo tocaba música grave pero hermoso para todos los espíritus que estos demonios estaban enviando sin piedad a la muerte. Yo sabía que ellos también no viviría mucho tiempo más. Recientemente, un vecino llamó a la Marina para informarlos de estas actividades porque ya había informado al ejército, sino que ni siquiera llegaron a investigar. Era el mismo caso con la Marina: nunca llegaron. Yo estaba seguro de que los narcos eran el bajo peldaño en una cadena de mando que sube más alto y más al norte que la mayoría se imagina. Este era el sistema, la fuerza bruta subyacente del imperialismo, la extensión mas bajo y macabra de la Hidra capitalista. Estos soldados de la muerte paramilitares sirven el sistema mediante la eliminación de los habitantes del valle que se codician las multinacionales para su gas y minerales. Más tarde, la tierra se vende a los políticos locales que hacen acuerdos con las multinacionales.

Me puse muy cansado de que me molesta. Sabía que si yo fuera un ateo o materialista con una filosofía accidentalista, al azar, sin sentido de la vida que tendría mucha razón para entrar en pánico y ciertamente habría dejado este lugar hace mucho tiempo. Pero el sonido sagrado del OM estaba conmigo día y noche y me sentí como el mocoso más mimado y querido del Infinito, ¿por qué no debería tomar medidas y atacarlos primero? ¿Qué podría pasar? El milagro de la OM estaba conmigo y no había nada más que felicidad. Sabía que parecía una locura, pero tal vez la locura total sería mi mayor defensa. “¿Hay alguna manera de meterse en las cabezas de estos cabrones?”, Reflexionaba. Mi flauta de bambú ya había estado bombardeandolos con Bach y Gluck y ahora era el momento para la invasión. ¿Qué tengo que perder? Inmortalidad me está llamando y sin este drama tenía miedo que OM me llevaría a casa completamente alguna noche en mi sueño y que iba a dejar mi cuerpo mortal. Así que convoqué el espíritu de Don Quijote y llamé a mi burro Relampago hacia abajo de la montaña en la que anda libremente. Grité a las montañas después de tocar la flauta. “Los marines están llegando, el ejército le ha traicionado y dejara que los maten.” Yo no estaba seguro acerca de esto, pero yo sabía que estas personas tenían un terror constante de que esto ocurra ya que el gobierno local había cambiado los partidos políticos y estos cambios de siempre efectan las alianzas entre los cárteles y las distintas fuerzas militares. Cuando un enemigo quiere matar a un yogui se puede estar seguro de que el yogui siente la mente de los que piensan en él / ella. Yo sabía que tenía terror y por eso quiero explotar ese terror. Me convencí de que era una cuestión de vida o muerte. ¿Qué haría cualquier persona normal? La gente tiene el derecho de defenderse a sí mismos y sus familias contra ese mal.

A la mañana siguiente me enteré de su motocicleta pasando por el rancho. No estaba seguro de si estaban armados o no ese día, pero yo decidi cargar el jinete. Me vio y empiezo a correr hacia él desde 50 metros de distancia. Me saltó por la cerca de alambre de púas a toda velocidad con la flauta como única arma. Él me vio y tuvo el terror en sus ojos. Él trató de acelerar, pero el motor murió y descendí sobre él. Sentí que hubiera sido tan fácil de romperse el cuello en ese mismo momento y que este acto sería un servicio a la humanidad. Sin embargo, eso sería negocio sucio. Era curioso ver cómo este demonio estaba aterrorizada por mí, así que le aterrorizo un poco más por meter en su cara y le decía que sería traicionado por sus jefes y que sería mejor no volver nunca o bien sólo hay que poner un bala en su propia cabeza. Él se congeló de terror. Yo retrocedí y le dejé volver en su motocicleta para irse. Media hora más tarde regresó con su jefe en un camión grande. Tuve un sueño unos días antes de Pluma Blanca en la que este espíritu sueño me dijo que el líder era un hombre grande y gordo con una mujer y su hijo y que él era un fumador. Era curioso porque todos los días anteriores había percibido el olor a tabaco y sintió que alguien que fuma me enviaba su energía mental por pensar en mí obsesivamente. El jefe era de hecho un tipo gordo y tenía a su esposa e hijo con él. Me dijo que era sólo un hombre de negocios honesto que estaba vendiendo terrenos a la gente y que él no era un narco o un traficante de órganos humanos. Le dije que sabía lo que era y que era la escoria de la tierra. Argumentó y dijo que él era un hombre de familia y que él quería llevarme a su rancho a ver el lugar. Yo sabía lo que quería hacer conmigo. Le dije que se vaya al infierno. Él me preguntó si quería problemas con él con un tono muy siniestra de voz. Le dije que ya teníamos problemas y que sólo sería mejor para él que destruye a sí mismo en lugar de otros. Salió de inmediato y no fue visto por una semana.

Yo sabía que él temía la marina. Sin embargo, no hubo allanamiento y regresó una semana después. Mi familia también regresó y me bajé un poco de mi euforia. Todos teníamos una buena risa, al menos algo estaba sucediendo a romper este estancamiento que ha estado sucediendo desde hace meses entre ellos y nosotros. Sabía que si me hubiera expresado el temor en lugar de aventura lúdica entonces mi familia estaría asustada y me preocuparía por mí y nunca me dejarían solo en casa otra vez. Yo sabía que todo era una locura, que nadie en su juicio sano me consideraría sano de mente, pero sabía lo que hacía era correcto y lo haría de nuevo. Estoy contento de que soy un pacifista y no estoy en mi Texas natal donde podría legalmente tener un arsenal y hacerme participar en alguna antigua enemistad. Hace unos días nuestra fuente de chismes fieles nos infoma que este narco está bajo custodia policial. Él estaba en el centro de la ciudad sin su banda armada. Atropelló a alguien en la calle y luego regresó a reversa para asegurarse de que estaba muerto. Lo hizo en una intersección y mucha gente lo vio. Me imagino que se sentía tan poderoso que él puede hacer lo que quiera y cuando quiera. La policía fueron obligados a arrestarlo. Ahora yo soy el primero en decir que van a dejarlo ir porque todos trabajan juntos. Sin embargo, el ex narco-politico local, que ahora ha subido en rango politico y tiene una “lista” de los siervos fieles a quien debe acabar para cubrir su rastro. Todo el mundo por aquí habla de “la lista” y lo atribuye al aumento de las desapariciones de los narcos que utilizaron para ayudar a quien ahora es gobernador. Creo que la mayoría de los hombres de por aquí están en esa lista. Suena como una “telenovela” barata mexicana, pero me he dado cuenta hace poco cómo esa arte de basura muestra algo parecida a las verdades bajas sociales y al mismo tiempo crean la mentalidad popular y bruto de los devorados y esclavizados por el inframundo materialistica de la Hidra capitalista y su matriz urbana. Sospecho que estas corridos y las telenovelas del machismo violento con el aumento de intrigas narco están diseñados para crear moldes y formas para los que han perdido la capacidad de elegir y no son más que productos del sistema.

No recomiendo esta técnica de enfrentamiento a menos que uno es muy valiente y tiene una mantra muy fuerte! Al confrontar las fuerzas del mal que podrían destruir fácilmente su ser físico, la única protección es la inocencia y la pureza. Hay miedo porque hay impurezas. No entendemos todavía plenamente que pertenecemos a la inmortalidad y así le damos nuestra identidad en cierta noción de temporalidad mundana. Sadhana o la meditación quema las impurezas y uno conduce a un estado natural de inocencia, uno con la naturaleza y el espíritu. “De quién es esto universo de todos modos, ¿con qué derecho tienen narcos y sus gobernadores estatales  para mandar este terror sobre nosotros?”

Las circunstancias me han dado la prueba una y otra vez que la única verdadera protección en este mundo es ser uno con el dharma, el orden moral del universo. “Los que protegen a dharma son protegidos por dharma.” Dharma no se trata de creencias o religión, sino más bien llegar a la esencia de las cosas por la contemplación profunda y luego saber cómo reaccionar ante la situación desde esta perspectiva iluminado y pináculado.

La meditación y el canto espiritual mantienen lejos estas y otras vibraciones negativas que las mentes humanas erróneas están proliferando. Nuestra mayor defensa contra ellos, tanto física como mental, es nuestra devoción y eso aterroriza a los narcos, tanto como terroriza la microvita negativa. No vamos a dejar que nos controlan con su terror, y con ello dirigir los destinos de nuestras mentes y espíritus. Nuestras vidas tienen un propósito más elevado y nuestro bienestar eterno está estampado y sellado si tenemos sólo un "poquito de devoción." Sin siquiera intentarlo, nuestra energía espiritual enviaría sus motivos oscuros a volver sobre ellos. Kiirtan es la mayor defensa, ya que es un acto de entrega al Testigo eterno que trae fuerza espiritual positiva, microvita positiva, en el más oscuro de los espacios e infiernos. Nuestra guerra es una de voluntad, la fe y la razón contra el materialismo rampante, las mentiras y la destrucción y así como los pensamientos y las energías detrás de estos engaños egoístas que han creado el infierno en la gran parte de nuestra Madre Tierra.

Si por alguna razón no puedo concentrarme en la meditación un poco de música espiritual o kiirtan siempre ayuda. En lugar de dejar que la mente condiciona por información terrible que procede del mundo de los hombres, uno se entrega al dharma, el flujo silencioso y natural de los acontecimientos en el universo. Con el esfuerzo de <em>sadhana</em>, la meditacion, uno puede realmente sentir la armonía de la naturaleza y el espíritu, y que la fuerza del dharma, la fuerza consciente de la naturaleza, cuyo único propósito es servir lo que es puro e inocente. La mejor meditación es la que se entregó totalmente a Brahma, la entidad suprema; uno desea nada más que simplemente disfruta de ser uno con Brahma. Del mismo modo, la mejor música es la que toca con la devoción espiritual. Mientras que en la meditación o la reproducción de música bajo las neems o la ceiba uno totalmente se pierde en la ideación espiritual. Con la música y la meditación, junto con la protección de los neems y ceiba, se puede hacer el trabajo necesario y crear un ambiente espiritual protegida. De sentir que la Entidad Suprema es cercano y querido, es siempre amorosa y mirando por encima, disipa todo temor.

{% raw %}<img src="/assets/images/kiirtan.jpg" alt="">{% endraw %}
